［直逼單程證］每日75個「內地專才」來港！

根據保安局向立法會財委會提供文件顯示，去年透過「優秀人才計劃」、「輸入內地人才計劃」等非單程證途徑申請來港而獲批的內地居民為 24,999 人（每日約75人），創下新高紀錄。其中透過「優秀人才計劃」獲批來港的有逾 9 成為內地居民，而內地居民申請「優才」獲批的成功率為 24%，遠高於非內地居民的獲批比率 4%。

保安局早前向立法會財委會提交文件，根據議員陳志全的提問，詳列透過不同入境計劃（包括優秀人才入境計劃、輸入內地人才計劃、非本地畢業生留港／回港就業安排、科技人才入境計劃、資本投資者入境計劃）獲批來港及取得居留權的內地居民及非內地居民人數。

數據顯示，2018 年透過該五項非單程證入境計劃獲批來港的內地居民總數為 24,999 人，較 2017 年的 23,754 人高，亦為多年來新高。其中增幅最大的是「輸入內地人才計劃」，透過該計劃獲批來港的內地居民為 13,768人，較 2017 年多近 1,400 人。

Source:

一樓一定企仔

我估日日咁多人過關，好大部份係此等人士，一來住香港貴，二來匪中央政權默許走水貨當俾津貼。